韓國瑜見不到！ 馬來西亞政壇大咖低調拜會民進黨高層

中國高雄市長韓國瑜出訪星馬，還高調拋出要和馬國農業部長、吉隆坡市長，以及檳州議長劉子健、國會議員黃書琪、大馬首相對華特使陳國偉等人見面，結果卻遭放鴿子，同一時間，和檳州議長劉子健同黨的馬來西亞高層政要，人就在民進黨。

《三立新聞網》獨家掌握，馬來西亞人民公正黨副主席蔡添強、雪蘭莪州電子商務及資訊科技執行長楊凱斌、馬來西亞房屋及地方政府部長特別助理蔡依霖，今（26）日前往拜會民進黨高層，據了解，這項會面在農曆過年前就敲定，原因是民進黨與馬來西亞人民公正黨之間長期交好，亦同為國際自由民主聯盟成員，因此馬國政黨高層此次來訪，主要也是針對兩國之間的合作議題交流。

據悉，過去兩黨高層多次在國際場合上碰面，加上推動民主歷程中，兩黨有不少類似的議題可以互相交流，本次會面，也是為了促進雙方在亞太區域上有更深入的合作關係，知情人士指出，馬來西亞大選去年結束，但也同樣面對「假訊息」的影響，因此，雙方交流的議題，也涵蓋全球性的「假訊息」應對策略。

有趣的是，民進黨新任秘書長羅文嘉，20年前受邀赴馬國參加研習論壇時，即和馬來西亞人民公正黨的成員之一相識，本次雙方會面，兩人也顯得格外有話聊，但為了避免外界聯想到韓國瑜出訪星馬遇到的問題，民進黨對此次會面也異常低調與保密。